\documentclass{fhnw-solution}

\fhnwNummer{1}
\fhnwTitel{Grundlagen}

\begin{document}

  \maketitle

  \begin{loesung}
    Die erhaltene Ausgabe ist~\codeinline{1134}.
    Auf Zeile~1 wird eine Variable~\codeinline{a} zuerst definiert, danach wird ihr Wert auf~\codeinline{1} gesetzt und schliesslich wird dieser neue Wert~\codeinline{1} ausgegeben.
    Auf Zeile~2 wird eine neue Variable~\codeinline{b} als \emph{Kopie} von~\codeinline{a} initialisiert; die spätere Modifikation von~\codeinline{a} auf den Wert~\codeinline{2} hat deshalb keinen Einfluss auf den ausgegebenen Wert von~\codeinline{b}.
    Auf Zeile~3 wird~\codeinline{c} definiert als \emph{Referenz} auf die Variable~\codeinline{a}; hier ist deshalb die spätere Modifikation von~\codeinline{a} auf den Wert~\codeinline{3} bei der Ausgabe von~\codeinline{c} ersichtlich.
    Auf Zeile~4 wird~\codeinline{d} definiert als \emph{Referenz} auf die von~\codeinline{c} referenzierte Variable~\codeinline{a};
    auch das ist möglich und führt zur erneuten Ausgabe der Variable~\codeinline{a}, die nun den Wert~\codeinline{4} hat.
    
  \end{loesung}

  \begin{loesung}
    Sämtliche fehlerhafte Zeilen sind in den Kommentaren des folgenden Codes markiert und kurz erklärt.
    \begin{code}
int x; std::cin >> x;

int a = x+1;
const int b = x+2;
constexpr int c = x+3; // ERR: Wert x+3 zur Kompilierzeit unbekannt
a = 1;
b = 2; // ERR: const-Variable ist nicht modifizierbar
c = 3; // ERR: constexpr-Variable ist nicht modifizierbar

int& ra = a;
int& rb = b; // ERR: nonconst-Referenz auf const-Variable verboten
int& rc = c; // ERR: nonconst-Referenz auf constexpr-Variable verboten
ra = 1;
rb = 2;
rc = 3;

const int& cra = a;
const int& crb = b;
const int& crc = c;
cra = 1; // ERR: const-Referenz ist nicht modifizierbar
crb = 2; // ERR: const-Referenz ist nicht modifizierbar
crc = 3; // ERR: const-Referenz ist nicht modifizierbar

constexpr int cca = a; // ERR: Wert a zur Kompilierzeit unbekannt
constexpr int ccb = b; // ERR: Wert b zur Kompilierzeit unbekannt
constexpr int ccc = c;
    \end{code}
  \end{loesung}

  \begin{loesung}
    Zum einen muss der Parameter~\codeinline{param} der Funktion~\codeinline{f} per Referenz genommen werden, so dass überhaupt die Möglichkeit besteht, den Wert der übergebenen Variable~\codeinline{x} innerhalb der Funktion zu ändern.
    Zum anderen muss~\codeinline{param} aber auch wieder per Referenz von~\codeinline{f} zurückgegeben werden, so dass beispielsweise auch der zweite und dritte Aufruf von~\codeinline{f} in dem verschachtelten Ausdruck~\codeinline{f(f(f(x)))} die übergebene Variable~\codeinline{x} ändern kann.
    Zu guter Letzt sollte man nicht vergessen, den berechneten Wert~\codeinline{param * param} tatsächlich auch wieder in~\codeinline{param} zu speichern.
    \begin{code}
double& f(double& param) {
  param = param * param;
  return param;
}
    \end{code}
  \end{loesung}
  
\end{document}